原文書 vs 翻譯書

原文書
翻譯書

你會點選擇？ 如果你係讀文科，就難免要讀原文書。但好多時個類書都會有翻譯書，而我讀翻譯書可能用兩星期就可以讀完而且吸收得好，相反自己語言能力有限，睇原文書就好辛苦。

有冇人可以講下睇原文書既好處同埋有冇必要性？

翻譯即係點？
台灣 大陸個啲？
香港好似好少譯

中文書啲terms睇落好似係7啲
同埋中文寫出黎嘢啲logic硬係差啲

台灣／大陸，有啲譯書會譯terms會附埋原文個字，所以問題唔大，有啲書係譯得好差例如個本「理性選民神話」，譯本完全垃圾。正常譯本個logic我覺得差不多，因為始終英文或者希臘文，可能一字多意，你個interpretation 可能會同譯者有分别，但睇譯本既好處係少左語文上的要求。

英文就梗係原文
外語同文言文就一定翻譯啦 撚識咩

英文睇哲學原典好撚chur

哲學原典好多都唔係英文喎，雖然英文譯本出名啲

家陣啲翻譯睇下咩書啦
科學嘢好多時得原文/英文書 就算有翻譯 啲譯文都可能好差 利申曬銀時JJ
小說會睇中文譯本
其他如果譯文好差會嘗試搵原文但係通常都係焗食㗎啦

同埋哲學個爭議在於原典 vs 二手(詮釋)
而唔係原典 vs 譯本

如果本身識原文書嗰種語言嘅話，儘量睇原文啦，唔識就以英文譯本優先，因為唔少書嘅中文版都譯得怪怪地，某啲部分甚至令你懷疑譯者根本唔明作者想講咩

翻譯書有好多因素，首先當然係邊個譯本有啲出名好有啲出名奇怪，仲有譯上譯問題盡量揀返由原文直接譯嘅會好過譯咗第二種語言再譯，另外語種都係考慮因素例如中日文互譯多數都無問題

原文書嘅好處相信要你對原文語言比較熟悉可以大致流暢閱讀先體會到，所謂閱讀同語言，語句嘅發音係寫作入面都係一個重要因素，有啲句子一定要睇原文心入面讀出嚟先體會到幾精妙

有時真心想學多幾種語言到母語程度，可惜能力有限

哲學書睇到便秘，我就咁，睇本講解原意的英文先，打咗底，先再睇原文，佢地字句嘅句子結構太神，基本上好難明